《邊境奇聞》： 跨越界線奇詭出色

有些電影看完後會令人深印腦海，反覆細味，而這一部奇詭獨特的《邊境奇聞》，更肯定入選我的畢生難忘觀影系列。雖然在數月前已觀看，但當中情節至今仍歷歷在目，餘溫未散。伊朗裔導演Ali Abbasi執導的這部瑞典作品，散發典型的北歐沉鬱氣氛，角色設定也夠詭異。在邊境海港任職海關的Tina（Eva Melander）天生異稟，憑其有如狗般靈敏的嗅覺，一切走私物品在她面前即時無所遁形。其貌不揚的Tina，某日執勤時遇上同樣擁有特殊嗅覺的怪男Vore（Eero Milonoff），「嗅」味相投，發現Vore背後的陰謀之餘，也開始解開自己的身份之謎。

電影改編《血色童話》作者John Ajvide Lindqvist短篇小說，和《血色童話》一樣，兩個故事都由被排擠的異類出發，暗黑懸疑得來，探討的還是人與人之間最原始最單純的相遇相知。片中Tina在市區工作，下班後回到在森林深處的家，等着她的是一個從來和她溝通不來的所謂男友，她自覺能心意互通的，其實是森林中的大小動物。瑞典影后Eva Melander本尊氣質典雅，為演Tina這角色增磅化妝，效果非常突出。Tina在遇見Vore前那無以名狀的孤獨，以及她尋回真我後的愉悅，Eva Melander都演得深刻有力，令人相信她真的就是Tina所代表的另類人種。

女主角條野充血個part真係好撚難頂

依套戲完全係underrated.

故事，演員演技都冇得挑剔。